[
    {
        name: 'Maths',
        questions: [
            {
                question: 'Which number is known as neither prime nor composite?',
                options: ['1', '2', '0', '4'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which number is known as the greatest number of 1 digit?',
                options: ['6', '9', '10', '12'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which number is known as the smallest number of 3 digits?',
                options: ['0', '1', '100', '101'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'What is the product of 9 and 3?',
                options: ['3', '9', '27', '12'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which angle measures less than 90°?',
                options: ['Obtuse', 'Reflex', 'Acute', 'Straight'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'What is the formula to find the perimeter of a rectangle?',
                options: ['2(l + b)', '4(l + b)', 'l + b', 'l x b'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the formula to find the perimeter of a square?',
                options: ['4l', '2l', 'l²', 'l x b'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'How many angles are there in a triangle?',
                options: ['10', '4', '6', '3'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'What is the sum of -18 and -8?',
                options: ['26', '-26', '24', '10'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the product of -2 and -4?',
                options: ['-8', '8', '6', '2'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'How many weeks are there in a year?',
                options: ['62', '52', '42', '72'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the value of 18 + 25?',
                options: ['45', '38', '43', '39'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'A man puts even number of candies in a jar. How many candies did he put in a jar?',
                options: ['231', '311', '500', '517'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'How many sides does a hexagon have?',
                options: ['6', '5', '4', '7'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which figure has 5 corners?',
                options: ['Triangle', 'Hexagon', 'Square', 'Pentagon'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'What is the double of 50?',
                options: ['100', '80', '60', '120'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the place value of 0 in the number 2013?',
                options: ['Ones', 'Tens', 'Hundreds', 'Thousands'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'The cost of a pencil is Rs. 12. What is the cost of 10 pencils?',
                options: ['Rs. 122', 'Rs. 112', 'Rs. 120', 'None of the above'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'The note having the picture of rhinoceros is?',
                options: ['Rs. 5', 'Rs. 500', 'Rs. 1000', 'Rs. 100'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'If you round off 63 to the nearest 10, what will be the answer?',
                options: ['70', '60', '62', '64'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'How many grams does 1 kilogram have?',
                options: ['500 grams', '250 grams', '750 grams', '1000 grams'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'How many minutes does an hour have?',
                options: ['60', '3600', '59', '24'],
                answer: 0
            }

        ]
    },
    {
        name: 'English And Grammer',
        questions: [
            {
                question: 'When was Helen Keller born?',
                options: ['June 27, 1880', 'September 13, 1990', 'May 05, 2025', 'December 20, 2009'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the synonym of "cannot see"?',
                options: ['Deaf', 'Blind', 'Dumb', 'Autism'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the exact height of Mt. Everest?',
                options: ['8848 m', '8238 m', '8848.86 m', '8555 m'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which is the world\'s smallest bird?',
                options: ['Humming Bird', 'Sparrow', 'Eagle', 'Love birds'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the antonym of the word "ugly"?',
                options: ['Dislike', 'Open', 'Worst', 'Beautiful'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'The word "Sports" refers to the:',
                options: ['Painting', 'Games', 'Dance', 'Singing'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Salvador Dali was a famous:',
                options: ['Artist', 'Painter', 'Mountaineer', 'Dancer'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'The plural form of "Child" is:',
                options: ['Childs', 'Childes', 'Children', 'All of the above'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'The plural form of "Deer" is:',
                options: ['Deer', 'Deers', 'Core', 'All of the above'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'The female form of "actor" is:',
                options: ['Actress', 'Waitress', 'Widow', 'Madam'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the sound of "bee" called?',
                options: ['Meow', 'Moo', 'Bark', 'Buzz'],
                answer: 3
            },
            [
                {
                    question: 'What is the sound of "Duck" called?',
                    options: ['Bell', 'Quack', 'Cuckoo', 'Scream'],
                    answer: 1
                },
                {
                    question: 'What is the female of "buck" called?',
                    options: ['Doe', 'Mare', 'Bitch', 'She-goat'],
                    answer: 0
                },
                {
                    question: 'What is the past participle of the word "write"?',
                    options: ['Written', 'Write', 'Wrote', 'Writes'],
                    answer: 0
                },
                {
                    question: 'What is the past tense of the word "drive"?',
                    options: ['drived', 'drove', 'draves', 'droved'],
                    answer: 1
                },
                {
                    question: 'Choose the correct spelling.',
                    options: ['Engeneer', 'Enginear', 'Engineer', 'Engaineer'],
                    answer: 2
                },
                {
                    question: 'Choose the correct spelling.',
                    options: ['Wonderful', 'Onderful', 'Wunderful', 'Wounderful'],
                    answer: 0
                },
                {
                    question: 'The word "wealthy" refers to:',
                    options: ['Poor', 'Educated', 'Uneducated', 'Rich'],
                    answer: 3
                },
                {
                    question: "It's made of plastic. It's long and thin. You can write with it.",
                    options: ['Pencil', 'Pen', 'Remote', 'Pipe'],
                    answer: 1
                },
                {
                    question: 'The word "Affirmative" means:',
                    options: ['Question', 'Positive', 'Negative', 'Short form'],
                    answer: 1
                },
                {
                    question: 'The word "Interrogative" means:',
                    options: ['Short form', 'Passive', 'Questions', 'None of the above'],
                    answer: 2
                },
                {
                    question: 'In English, "Upper case" refers to:',
                    options: ['Small letters', 'Capital letters', 'Exclamation mark', 'Question mark'],
                    answer: 1
                }
            ]                
        ]
    },
    {
        name: 'Computer And Health',
        questions: [
            {
                question: 'Which device does not belong to input device?',
                options: ['Scanner', 'Keyboard', 'Plotter', 'Microphone'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which is not the component of CPU?',
                options: ['Register', 'GB', 'CU', 'ALU'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which is a processing device?',
                options: ['Mouse', 'Printer', 'CPU', 'Keyboard'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'How many keys are there in a standard keyboard?',
                options: ['98', '101', '104', '210'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which device is a primary memory device?',
                options: ['CPU', 'Keyboard', 'RAM', 'Monitor'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which memory is volatile?',
                options: ['RAM', 'CD', 'DVD', 'Hard disk'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which one is the latest technology monitor?',
                options: ['LCD', 'CRT', 'LED', 'Plasma'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'Which printer uses toner to print?',
                options: ['Dot Matrix', 'Ink Jet', 'Laser', 'Thermal'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which one is the standard internet protocol?',
                options: ['TCP', 'HTTP', 'WWW', 'FTP'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which one is the single page of PowerPoint?',
                options: ['Slide', 'Theme', 'Animation', 'Word Art'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'What is the movement of text and pictures within the slide called?',
                options: ['MS Word', 'Animation', 'Theme', 'Font'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which nutrient is the main source of energy?',
                options: ['Minerals', 'Proteins', 'Vitamins', 'Carbohydrates'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'What is the recommended daily intake of water for adults?',
                options: ['1 liter', '2 liters', '3 liters', '4 liters'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the time period of menstruation?',
                options: ['5 - 6 days', '7 - 8 days', '4 - 5 days', '10 - 11 days'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'What is another name for cavities?',
                options: ['Tooth decay', 'Tooth brush', 'Tooth loss', 'All of the above'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which of the following germs is present in impure water?',
                options: ['Silk worm', 'Bacteria', 'Fire fish', 'Salt'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What should be the temperature of water to disinfect contaminated water?',
                options: ['80°C', '100°C', '95°C', '105°C'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which food item may cause constipation?',
                options: ['Radish', 'Noodle', 'Milk', 'Eggs'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which nutrient heals the cut and wound of the body?',
                options: ['Carbohydrates', 'Protein', 'Fat', 'Minerals'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'How much water does the human body contain?',
                options: ['70%', '71%', '80%', '75%'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'In which disease does the human body turn black?',
                options: ['Kala-azar', 'Pneumonia', 'Malaria', 'All of the above'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'How many players are there in a team of dodgeball?',
                options: ['11 players', '10 players', '6 players', '8 players'],
                answer: 2
            }
        ]
    },
    {
        name: 'Science',
        questions: [
            {
                question: 'Which of the following is an output device?',
                options: ['Mouse', 'Joystick', 'Printer', 'Keyboard'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which is the physical form of a computer called?',
                options: ['Software', 'Hardware', 'Input device', 'Output device'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What kind of device is a pen drive?',
                options: ['Storage', 'Processing', 'Software', 'Output'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which of the following is the main source of heat?',
                options: ['Heater', 'Fire', 'Sun', 'Gas'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'What is the use of light energy for plants?',
                options: ['Vision', 'Photosynthesis', 'Respiration', 'Excretion'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which one is the renewable source of energy?',
                options: ['Coal', 'Biogas', 'Petrol', 'Diesel'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which one is an example of invertebrates?',
                options: ['Amoeba', 'Cat', 'Frog', 'All of the above'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which one is a viviparous animal?',
                options: ['Rabbit', 'Crow', 'Crocodile', 'Snake'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which one is the male part of a flower?',
                options: ['Gynoecium', 'Androecium', 'Calyx', 'Corolla'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the colour of the calyx of a flower?',
                options: ['Green', 'Red', 'Blue', 'White'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which plant has two cotyledons in its seeds?',
                options: ['Wheat', 'Soyabeans', 'Maize', 'Paddy'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'Which of the following plants has a hollow stem?',
                options: ['Bamboo', 'Rose', 'Sal', 'Mustard'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which of the following is a non-flowering plant?',
                options: ['Mushroom', 'Mango', 'Orange', 'Rose'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which is the largest planet in the solar system?',
                options: ['Earth', 'Saturn', 'Neptune', 'Jupiter'],
                answer: 3
            },
            {
                question: 'Which heavenly body revolves around a planet?',
                options: ['Satellite', 'Baby planet', 'Asteroid', 'Meteor'],
                answer: 0
            },
            {
                question: 'Which one is the only satellite of Earth?',
                options: ['Sun', 'Planet', 'Moon', 'Star'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'How many satellites are there on planet Jupiter?',
                options: ['0', '92', '14', '83'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'What is the spinning movement of Earth on its own axis called?',
                options: ['Revolution', 'Rotation', 'Hemisphere', 'Orbital plane'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'The animals which contain only one cell are called?',
                options: ['Multicellular', 'Unicellular', 'Vertebrates', 'Invertebrates'],
                answer: 1
            },
            {
                question: 'The process of emerging out of a baby from an egg is called?',
                options: ['Warming', 'Breaking', 'Hatching', 'Producing'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which stage of a butterfly is covered by a cocoon?',
                options: ['Adult', 'Larva', 'Pupa', 'Egg'],
                answer: 2
            },
            {
                question: 'Which of the following is a desert plant?',
                options: ['Cactus', 'Water Lily', 'Orange', 'Pear'],
                answer: 0
            }
        ]
    }
]